%% ============================================================
%%  cv.tex  —  Reverse-chronological, ATS-friendly LaTeX CV
%%  Compile:  pdflatex cv.tex
%%
%%  DESIGN CONTRACT
%%  All semantic data lives in custom commands defined below.
%%  The build pipeline parses ONLY these commands — never freeform text.
%%  Keep every \experience / \project / \education / \skill call intact.
%% ============================================================

\documentclass[11pt, letterpaper]{article}

%% ── Packages ─────────────────────────────────────────────────
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[margin=0.75in, top=0.6in, bottom=0.6in]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{parskip}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{array}

%% ── Colour palette ───────────────────────────────────────────
\definecolor{accent}{HTML}{2C3E50}   % dark blue-grey for headings
\definecolor{link}{HTML}{2980B9}     % blue for hyperlinks

%% ── Hyperlinks ───────────────────────────────────────────────
\hypersetup{
  colorlinks=true,
  urlcolor=link,
  hidelinks
}

%% ── Section style ────────────────────────────────────────────
\titleformat{\section}
  {\large\bfseries\color{accent}}
  {}{0em}{}
  [\vspace{-4pt}\rule{\linewidth}{0.6pt}\vspace{2pt}]
\titlespacing*{\section}{0pt}{10pt}{4pt}

%% ── List style ───────────────────────────────────────────────
\setlist[itemize]{
  noitemsep,
  topsep=1pt,
  parsep=0pt,
  leftmargin=1.2em,
  label=\textbullet
}

%% ── No page numbers ──────────────────────────────────────────
\pagestyle{empty}

%% ============================================================
%%  PARSE-TARGET CUSTOM COMMANDS
%%  The Python build script extracts data from these calls.
%%  Argument contracts are fixed — do not reorder args.
%% ============================================================

%%  \cvperson{Full Name}{Email}{Phone}{LinkedIn handle}{GitHub handle}{Website}
\newcommand{\cvperson}[6]{%
  \begin{center}
    {\LARGE\bfseries\color{accent} #1}\\[4pt]
    {\small
      \href{mailto:#2}{#2}
      \enspace\textbar\enspace
      #3
      \enspace\textbar\enspace
      \href{#4}{LinkedIn}
      \enspace\textbar\enspace
      \href{#5}{GitHub}%
      \ifx&#6&\else
        \enspace\textbar\enspace\href{#6}{Website}%
      \fi
    }
  \end{center}
}

%%  \experience{Job Title}{Company}{Location}{Date Range}{Bullet list of achievements}
%%  Achievements: use \item inside a standard itemize (see examples below).
\newcommand{\experience}[5]{%
  \noindent
  \begin{tabularx}{\linewidth}{@{}X r@{}}
    \textbf{#1} \textit{at} \textbf{#2}, #3 & \textit{#4}
  \end{tabularx}
  \vspace{1pt}
  #5
  \vspace{4pt}
}

%%  \project{Project Name}{Tech Stack}{Date Range}{Description bullet list}
\newcommand{\project}[4]{%
  \noindent
  \begin{tabularx}{\linewidth}{@{}X r@{}}
    \textbf{#1} \hspace{4pt}{\small\textit{#2}} & \textit{#3}
  \end{tabularx}
  \vspace{1pt}
  #4
  \vspace{4pt}
}

%%  \education{Degree}{Institution}{Location}{Date Range}{Details / GPA / honours}
\newcommand{\education}[5]{%
  \noindent
  \begin{tabularx}{\linewidth}{@{}X r@{}}
    \textbf{#1} — \textit{#2}, #3 & \textit{#4}
  \end{tabularx}
  \ifx&#5&\else{\small #5}\fi
  \vspace{4pt}
}

%%  \skillgroup{Category}{Comma-separated skill list}
\newcommand{\skillgroup}[2]{%
  \noindent\textbf{#1:} #2\par\vspace{2pt}
}

%% ============================================================
%%  DOCUMENT BODY
%% ============================================================
\begin{document}

%% ── Header ───────────────────────────────────────────────────
\cvperson
  {Italo Salgado}
  {italo.salgado.14@sansano.usm.cl}
  {+569 595 750 75}
  {https://www.linkedin.com/in/italo-salgado-910764192/}
  {https://github.com/italosalgado14}
  {https://italosalgado14.github.io/cv-automat/}

%% ── Summary ──────────────────────────────────────────────────
\section{Summary}
Ingeniero Civil Electrónico (UTFSM) con 5 años de experiencia en Ingenieria de Software y Machine Learning. Trayectoria en despliegue de modelos de visión por computador y de desarrollo backend.
El dominio de las bases informática-electrónica permite demostrar aptitudes de manejo software y hardware a distintos niveles: desde microarquitecturas hasta aplicaciones de alto nivel.
Con interés en trabajos de MLE y SWE, siempre vinculados a un ambiente de trabajo I+D dinámico.

%% ── Experience ───────────────────────────────────────────────
\section{Experience}
\experience
  {Project Engineer II}
  {Honeywell}
  {Santiago, Chile (Híbrido)}
  {Mayo 2023 -- Presente}
  {
    \begin{itemize}
      \item Integrante del equipo de Innovación como Machine Learning Engineer.
      \item Implementación del ciclo de vida de modelo detector de objetos: entrenamiento, tuning de parámetros, deployment en producción y monitoreo.
      \item Implementación e integración de señales a sistemas de control Honeywell.
      \item Desarrollo e implementación de pipelines de visión artificial combinando métodos tradicionales (feature-based) y basados en datos (DL y ML tradicional) para: monitoreo de salud de cámaras, reentrenamiento automático de modelos de clasificación, y evaluación de performance mediante interfaz CLI.
      \item Diseño y configuración de pipelines de entrenamiento de modelos Deep Learning en Azure.
    \end{itemize}
  }
\experience
  {Computer Vision Engineer}
  {Universidad Técnica Federico Santa María - Wildsense Technologies \& Innovation}
  {Valparaíso, Chile (Presencial)}
  {Enero 2023 -- Mayo 2023}
  {
    \begin{itemize}
        \item Spin-off con la empresa Wildsense, ejerciendo como Computer Vision Engineer.
        \item Uso de visión artificial para dar solución a problemas de diversa índole en la acuicultura implementado tracking, segmentación, clasificación.
        \item Uso de nube de puntos para estimación de tamaño, usando filtrado, preprocesamiento y seleccionado de zonas de interés.
        \item Manejo y gestión de célula de trabajo de visión artificial de 5 personas.
        \item Generar dataset representativo de nube de puntos para iterar creación de modelos.
    \end{itemize}
  }
\experience
  {Software Engineer}
  {Aikologic Spa}
  {Chile, Santiago (Remoto)}
  {Noviembre 2022 -- Diciembre 2022}
  {
    \begin{itemize}
        \item Manejo de bases de datos a través de Python con mySQL.
        \item Evaluación y puesta en marcha de modelos de Machine Learning en operaciones. 
        \item Evaluación de algoritmos para microcontroladores.
    \end{itemize}
  }
\experience
  {Computer Vision Engineer}
  {Universidad Técnica Federico Santa María}
  {Chile, Valparaíso (Presencial)}
  {Abril 2022 -- Septiembre 2022}
  {
    \begin{itemize}
        \item Estudio del estado del arte e implementación de algoritmos de estimación de los latidos del corazón, la respiración, la presión sanguínea, entre otros, que cubrían técnicas de Deep Learning y de procesamiento de imágenes.
        \item Generación de dataset especializado para evaluación de bioindicadores en coordinación con hospital y médicos.
        \item Manejo y gestión de una célula de trabajo de 3 personas encargada del área de visión. Coordinación con equipo Full Stack para integración.
    \end{itemize}
  }
\experience
  {Trainee Computer Vision Engineer}
  {Nexar S.A.}
  {Chile, Santiago (Remoto)}
  {Abril 2021 -- Febrero 2022}
  {
    \begin{itemize}
        \item Trabajo de título en visión artificial. Se capturan los movimientos 3D en un video corto. Se realiza segmentación del usuario y repintado del video original. Esto se importa hacia Unreal Engine.
        \item Estudio e implementación de algoritmos de Body Tracking 3D, segmentación y repintado. Scripting con Python. 
        \item Manejo de Unreal Engine: construcción de \textit{Levels} con \textit{Blueprints}, animaciones, texturas, etc.
    \end{itemize}
  }
\experience
  {Trainee Computer Vision Engineer}
  {TSF S.A}
  {Chile, Santiago (Remoto)}
  {Abril 2021 -- Septiembre 2021}
  {
    \begin{itemize}
        \item Soporte en la detección de frutales con un enfoque Deep Learning. Generación de datos de segmentación a través de VIA.                                            
        \item Programación Pytorch de modelos de detección basados en Detectron2 (Mask R-CNN).
    \end{itemize}
  }
\experience
  {Trainee Hardware Engineer}
  {Wiseconn S.A.}
  {Chile, Valparaíso (Remoto)}
  {Abril 2021 -- Septiembre 2021}
  {
    \begin{itemize}
        \item Integración de sistemas embebidos experimentales con la nube AWS IoT. Integración de nodos WiFi con la red interna de la empresa.
        \item Relacionar un nodo XBee 3 Cellular con nodo ESP8266 WiFi a la red AWS IoT.
    \end{itemize}
  }
%% ── Projects ─────────────────────────────────────────────────
% \section{Projects}
% \project
%   {EdgeDet}
%   {C++, TensorRT, CUDA, ROS\,2}
%   {2024}
%   {
%     \begin{itemize}
%       \item Open-source real-time pedestrian detection node for ROS\,2;
%             runs at 60\,fps on Jetson AGX Orin with YOLOv8-nano.
%       \item 340+ GitHub stars; cited in two academic papers on edge inference.
%     \end{itemize}
%   }
%
% \project
%   {cv-automat}
%   {Python, LaTeX, Jinja2, GitHub Actions}
%   {2025}
%   {
%     \begin{itemize}
%       \item CI/CD pipeline that parses this \texttt{cv.tex}, generates a
%             static HTML portfolio page, and deploys it to GitHub Pages on
%             every push — single source of truth for both PDF and web CV.
%     \end{itemize}
%   }

%% ── Education ────────────────────────────────────────────────
\section{Education}

\education
  {Ingeniería Civil Electrónica}
  {Universidad Técnica Federico Santa María, Casa Central}
  {Valparaíso, Chile}
  {2018 -- 2022}
  %{GPA: 9.1/10 · Thesis: \textit{Event-camera depth estimation on low-power SoCs}}

\education
  {Ingeniería Civil Informática}
  {Universidad Técnica Federico Santa María, Casa Central}
  {Valparaíso, Chile}
  {2014 -- 2017}
  %{Graduated with Honours (Matrícula de Honor)}

%% ── Skills ───────────────────────────────────────────────────
\section{Skills}

\skillgroup{Programación}{Python, C++, C#, SQL}
\skillgroup{SWE}{Metodologías ágiles. DevOps (IaC with Docker). Git for Development.}
\skillgroup{ML}{PyTorch, ONNX Runtime, scikit-learn, MLFlow}
\skillgroup{CV}{Procesamiento de imágenes con OpenCV, YOLO, manejo de cámaras, tracking, Unreal Engine y Blender}
\skillgroup{HW}{Jetson, ZED y manejo de nube de puntos}
\skillgroup{Cloud}{Google, AWS(con uC), Azure (entrenamiento DL)}
\skillgroup{Languages (human)}{Spanish (native), English (B1), German (B1)}

\end{document}
